★租樓悲歌 4呎床位扮workspace月租$4700

香港「土地問題」嚴重，一屋難求，劏房、床位亦有價有市。最近上環出現以＂workspace＂為賣點、有100呎「共用會議空間」的出租「太空站」，聲稱是「十個創夢的太空鬥士基地」；記者實地視察，發現所謂的「太空站」，其實是新裝修籠屋般的「床位」，100呎「會議空間」只是小小的露台，逾500呎的舊樓單位，被分拆成10個床位出租，月租由最平的$3700至最貴的$4700不等；若全部成功出租，粗略估算業主回報高達14厘。

「太空站」workspace位於上環一幢樓齡達44年舊樓的4樓，有電梯，距離西營盤港鐵站5分鐘路程，附近多是海味舖，大廈對面是垃圾站。

現場所見，面積約500呎的單位，被間成10個上下格床位，每格大小相若；負責租務的黃小姐介紹，床位租金有3款，沒窗的月租$3500、有窗月租$4000，而近露台的兩個有窗床位最貴，月租$4500；租客每月要另付$200水電費、費用已包WiFi，故最平的床位實收$3700、最貴$4700

現場所見床位是新裝修，以木色為主，10個約4呎闊的床位均是開放式、沒有獨立門，每個床位有獨立燈掣及1個電插頭，業主只提供一張床褥，其他配套欠奉；而租客會獲分配一個迷你儲物櫃、大小只能放兩至三件衣服。

在大門入口處，業主間了兩格浴室、以及三個洗手間供租客共用，現場所見洗手間狹小非常。單位內不設洗衣機，黃小姐強調附近有不少24小時自助洗衣店，不用自己洗衣。

單位似乎剛剛完成裝修，但仍未執漏，露台及水龍頭的電線仍未整理好；３間狹小的洗手間、以及2格浴室，供租客共用。而單位大門是電子密碼門鎖，黃小姐強調不會負責租客的保險事宜，若租客遺失物品，一槪不理

此「太空站」在fb設立了宣傳專頁，而591租屋網亦有租務資料，形容出租對象為10位上環高級職員或學生，又形容此「Space Station 太空站」的意思，是指「傳承宿舍的熱血拼搏精神，把夢想帶到太空。太空站設有十個創夢的太空鬥士基地。」宣傳上列明單位24小時開放，以電子密碼門鎖開門、有全面辦公室設備支援，如打印及傳真服務、光纖網路等，5分鐘可以步行到西營盤站A出囗。租客需付二個月租金，不可養寵物，不可再分租，可明火煮食。

「傳承宿舍的熱血拼搏精神，把夢想帶到太空。太空站設有十個創夢的太空鬥士基地。」

ok 喎，天水圍番中環二千蚊車費，幾粒鐘
why not 租個床位訓

巴打仲唔租返個？

二千蚊車費？？？
當你一日來回 50 ，返足 30日都係 1500咋喎。

點計2000出嚟

計埋時間,時間就係金錢

班仆街老年被狗屌呀

岩！7點出門口，8點先到屋企
y not 比多2千，enjoy more time

正式返去籠屋年代

魔魔，你都住唔起

搏住耐左進化進新人類

宜家香港仲有無傳說中既籠屋？

形容出租對象為10位上環高級職員

籠位

比多2千住籠？我搭地鐵不斷來回好過

有冷氣?

同人夾個三房單位 每人咪又係五六千
個地段係冇中環咁靚姐

點會有人租呢啲狗屋? 去旅行住幾日就話OK姐

現實啲 你邊到搵人同你夾

其實等於同幾個fd合租啫，不過10個人多左d

租個咁嘅床位,正明時間對你呢講仲未貴過金錢

是但一個租客係無品既，一定嘈到仆街

仲慘過蝻亞佬，之前廟街d搭棚南亞佬都係租間唐樓輪住訓

夾租個種煩可能仲慘過住太空倉

咦家咪又係夾租 咦家係同時同十個人夾 500 呎屋

我就諗唔到點可能慘過太空倉

睇個比例
高180嘅人應該訓唔到

Btw 祝個業主蝕到仆街

On9
4700租個幾十尺office位做埋野都得

獅子山-->飛越太空山

識人而家響中環pmq附近租緊5千蚊百零呎劏房，相比之下呢d都租得落嘅人

見到呢d新聞真係好撚嬲，不斷挑戰人類下限

劏房係自己空間 自己廁所 仲可以簡單煮食 點解差過太空艙？

住緊蘋果宿舍，都係得一個床位，張床仲要得半張單人床size ，但叫做有房（間房得1.2張床咁大），一個月3千，都係包水電上網，行去西營盤站都係幾分鐘，仲平過佢

所以相比之下租得落太空艙嘅人到底有幾豬

十個人爭廁所，當你一人用十分鐘，都要爭個半鐘有凸，是但幾個要卍解覇個廁所三四個字一定朝朝六國大封相。
天水圍返中環程車都叫有得恰吓。
十個租客是但一個卜街用廁所污糟其他嘅都要用公廁，夜晚是但一個夜歸嘅其他都冇覺好瞓。
玩 Share House 同屋嘅唔係家人或者好夾嘅朋友根本冇可能長住。